### เปิดใช้ Contrib และ Non-free Package

---

- ทำการเปิดไฟล์ **/etc/apt/sources.list** และทำการเพิ่ม **contrib** และ **non-free** หลัง **main** เมื่อทำการแก้ไขเสร็จให้ **Ctrl + x** แล้ว **Y** <br>
หรือ **sudo sed -i 's/main/main contrib non-free/g' /etc/apt/sources.list**

```bash
sudo nano /etc/apt/sources.list
sudo apt update
```

**หมายเหตุ**
- **main** คือ เป็นที่รวมแพ็กเกจหลัก ประกอบไปด้วยแพ็กเกจ**โอเพนซอร์ซโดยไม่ต้องอาศัย**แพ็กเกจจาก **non-free**
- **contrib** เป็นที่รวมของแพ็กเกจที่**ตัวของมันเองเป็นโอเพนซอร์ซ** แต่ต้อง**อาศัยแพ็กเกจใน **non-free**
- **non-free** เป็นที่รวมของแพ็กเกจที่**ไม่ได้เป็นโอเพนซอร์ซ** แต่สามารถที่**แจกจ่ายได้** (หรือ บางแพ็กเกจจะ**ติดเครื่องหมายการค้า**)

&emsp;**อื่นๆ**
- **backports** เป็นที่รวมของแพ็กเกจเวอร์ชั่นใหม่ล่าสุด แต่**ไม่ได้รับการดูแล**เรื่องของด้าน**ความเสถียร** รวมถึงด้าน**ความปลอดภัย** **ใช้เฉพาะบางกรณี**ที่ต้องการทดสอบความสามารถใหม่ๆ อ่านเพิ่มได้ที่ [ลิงค์](https://howto88.com/th/%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99-backports-%E0%B9%83)

---
<br>

&emsp;&emsp; <img src="/images/debian_enable_apt_package.png" height="290" width="660">
